+++
authors = ["Deden Muhamad Furqon"]
date = 2019-01-16T17:00:00Z
draft = true
excerpt = "Hai, selamat malam. Well, kapanpun kamu membacanya ketahuilah bahwa ketika saya menulis ini saat malam hari (siapa peduli). Oiya, pernahkah kamu membaca tentang kalau menulis itu bisa menembus ruang dan waktu? Kalau belum coba baca dalam buku Quantum Writing."
hero = "/images/emotional-health-with-type-2-diabetes-how-to-overcome-jealousy-and-envy-1440x810.jpg"
title = "Who Am I ? : Si Feeling"

+++
Hai, selamat malam. Well, kapanpun kamu membacanya ketahuilah bahwa ketika saya menulis ini saat malam hari (siapa peduli). Oiya, pernahkah kamu membaca tentang kalau menulis itu bisa menembus ruang dan waktu? Kalau belum coba baca dalam buku _Quantum Writing._ Saya tidak akan menjelaskannya disini bagaimana tentang menulis dapat menembus ruang dan waktu, melainkan saya akan mencobanya. Jadi, saat ini saya sedang menulis di tempat ngopi (tepat menulis tulisan ini), tempatnya nyaman dan ramai. Banyak orang, ada yang berpasangan, ada yang rame-rame satu geng, ada juga yang sendiri seperti saya. Tadi juga baru selesai hujan, cocok memang dingin-dingin gini sambil ngopi. Ngomong-ngomong kursi di depan saya masih kosong, mungkin kamu mau gabung?. Belum kenal? loh ya gapapa, kita bisa kenalan dulu, kebetulan disini saya mau sedikit cerita tentang diri saya. Ya kalo memang belum kenal sama sekali mungkin bisa kenalan dulu disini :

* [Who Am I ? : Pembukaan](https://draft.blogger.com/u/2/blog/post/edit/4928447261853594161/6498173444059160141#)


* [Who Am I ? : Si Pemalas](https://draft.blogger.com/u/2/blog/post/edit/4928447261853594161/6498173444059160141#)

Gimana? sudah lumayan kenal?. Oiya mungkin kamu juga mau sambil ngopi, Sukanya apa? Latte? Espresso? atau engga suka kopi? Ya sudah mungkin bisa sambil minum teh atau susu. Oke, kalau sebelumnya saya cerita tentang “si pemalas” kali ini saya akan cerita yang lebih personal, yaitu “Si Feeling”.

Sebelumnya tulisan ini mau saya kasih judul “Si Perasa” tapi karena saya baru tahu kalau istilahnya itu disebut _feeling,_ jadi saya sebut “Si Feeling”. Oiya, _feeling_ disini adalah sebuah “mesin kecerdasan” yang ada pada diri saya. Ngomong-ngomong soal “mesin kecerdasan”, pada dasarnya setiap manusia memiliki “mesin kecerdasaan” _default_ atau bawaan pada diri mereka masing-masing, termasuk kamu. “Mesin kecerdasaan” ini ada lima yaitu, Thinking, Feeling, Intuiting, Sensing, dan Insting. Disini saya tidak akan menjelaskannya secara detail semuanya, mungkin dilain waktu dalam tulisan khusus untuk membahas “mesin kecerdasan” ini. Singkatnya, setiap orang memiliki kelimanya atau semua “mesin kecerdasan” tersebut, tapi ada satu yang paling dominan dan pada diri saya yang paling dominan adalah _feeling_. Bagaimana saya mengetahuinya? Mau tahu? Sabar, mungkin untuk sekarang saya tunda dulu dan saya jelaskan secara detailnya dilain waktu. Terus kalau gitu _feeling_ itu gimana maksudnya? Jadi “Si Feeling” ini berkaitan erat dengan perasaan, hampir setiap pola kehidupannya menggunakan perasaan. Masih belum ngerti? Secara sederhanya perasaan “Si Feeling” ini lebih sensitif dari orang yang bukan _feeling_. Jadi, pas saya tahu kalau saya itu _feeling_, bukannya kaget tapi malah “merasa” dan banyak samanya dengan penjelasan teori _feeling_ tadi.

Oke, sekarang lupain aja soal _feeling_ dalam “mesin kecerdasan” tadi secara umum, karena saya akan menceritakan “Si Feeling” dalam diri saya yang lebih personal. Kalau boleh jujur, saya itu orangnya bisa dibilang “baperan”, ya meski saya kurang suka dengan istilah itu karena saya lebih suka dengan istilah “perasa”. Ya apapun istilahnya, pada dasarnya saya itu peka atau sensitif dari perasaan atau emosi yang diterima oleh saya. Ya misalnnya, ketika nonton film ada adegan yang menyentuh, tiba-tiba keluar air mata. Bukan, bukan nangis, ya cuma keluar air mata aja (alibi hehe). Ya oke, sebut aja nangis, tapi nangis juga engga bersuara apa lagi terisak-isak kok. Terus, soal perasaan dalam diri sendiri, karena lebih sensitif, jadi serba “mudah”, ya mudah disini seperti mudah suka sama orang, kadang cuma lewat pandangan pertama bisa langsung suka, atau pas lagi ngobrol terus ngerasa nyaman bisa langsung suka, tapi itu masih ditahap suka, belum cinta. Selain itu, saya juga mudah sakit hati tapi mudah juga memaafkan, mudah patah hati tapi juga mudah melupakan. Ya gitu lah saya mah orangnya serba mudah, tapi untungnya engga mudah emosi atau mudah benci (mungkin karena lebih cepat memaafkan). Kemudian, pekanya “Si Feeling” ini bukan cuma soal perasaan diri sendiri tapi juga soal perasaan orang lain. Ya, bisa dibilang saya cukup mudah memahami kode-kode atau maksud dari setiap ucapan atau tindakan orang lain, termasuk “kode perempuan” yang memang sulit dipecahkan. Tapi meski begitu, pernah ada perempuan yang bilang saya tidak peka, ya sebenarnya saya tau, saya peka kalau perempuan itu suka sama saya, tapi saya hanya tidak meresponnya (loh emang kalo peka harus selalu merespon? Engga kan). Ya, seperti itu lah “Si Feeling” dalam diri saya, mudah-mudahan kamu bisa memahami, untuk yang lebih dalamnya mungkin kita bisa ngobrol langsung.

Oiya, sepertiya sudah larut malam, batre laptop sudah _low bat_ dan kopinya juga tinggal satu teguk lagi. Mungkin sebaiknya saya pulang dulu, dan pertemuan kita kali ini sampai disini dulu. Terima kasih yah sudah mau mendengarkan cerita saya malam ini, maaf kalo memang tulisannya berantakan. Sampai jumpa, semalat malam.